政府: 世衞年初已有「2019冠狀病毒病」命名 傳媒表述不應以「武肺」污名化

政府回應查詢時表示，有需要提醒出席採訪政府活動的傳媒代表留意提問時的表述，指世衞組織已經於年初有「2019冠狀病毒病」的命名，傳媒代表的表述不應污名化。

政府發言人引述世衞指，為病毒妥善命名很重要，有助防止使用其他可能不準確或污名化的名稱。

衞生防護中心舉行疫情記者會期間，有傳媒發問時以「武肺」形容新型肺炎，主持記者會的新聞主任提示記者，可以採用「新冠病毒」的字眼，其後另有記者再追問日後發問時採用「武漢肺炎」字眼，是否違法以及會否失去發問機會。

政府回覆本台查詢時，並無回應由哪個部門提出要注意傳媒提問時的表述，以及繼續採用「武漢肺炎」的字眼有何後果。

支那武漢肺炎

咁你又叫人尼泊爾病毒株去污名化尼泊爾？

簡稱武肺

新冠病毒 武漢肺炎

德國麻疹，中東呼吸綜合症，日本腦炎，
札榥病毒，西尼羅河病毒，伊波拉病毒，
呢啲「污名化」嘅名仲響衛生防護中心搵到
就係武漢肺炎唔講得

總之全世界都可以污名化，係支那唔得

本身靜靜地就冇咩事既，全世界係得侵侵先大大聲屌CCP
正名中共肺炎 武漢肺炎

硬係一粒塵都容不下，
要搞鳩台灣報告唔用得武漢肺炎
又要寫在牆上唔俾人叫武漢肺炎
又要提人唔好叫武漢肺炎

屌鳩你，武漢肺炎就黎一周年啦，第一個擬似病者係2019年12月26日由高鐵入境香港

條柒婆同世衞年初叫人咪撚戴口罩

中國又贏

武漢肺炎
中国病毒

大家唔好再咁叫

武漢肺炎

2019年中國武漢爆發的新型冠狀病毒

武漢肺炎 absolutely

退伍軍人症係咪歧視退伍軍人

全人類過去一年冇得去旅行 就係仆街中共病毒

咁叫「因2019年於中華人民共和國湖北省武漢市大規模爆發並蔓延至全世界病徵主要為肺炎，而引致世衛發起前往武漢追溯其起源的冠狀病毒」囉

武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺武肺
廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777廢人777

哦，武漢肺炎

世衞個朵臭晒啦，仲引世衞
武漢肺炎 武漢肺炎 武漢肺炎

唔會囉我一定會繼續咁叫落去

03年沙士污名化香港有冇出過聲阿，屌你老母

最少你日韓台澳紐冇得去 就算玩完返黎都要隔離14日
咁其實變相冇得去啦

日本腦炎又叫得？on9

武漢肺炎
中國肺炎
支那肺炎

2019中國武漢肺炎

海牙國際法庭南海判咗邊個贏？

中國武漢肺炎

wuhan virus

芝麻人改不了食野味
SARS 可以係意外
但武肺就係重蹈覆轍
why 要封 武漢海鮮市場

屌垃圾黑鬼
你而家將冠狀病毒污名化

2019中國武漢冠狀病毒肺炎

咁以後都叫2019冠狀病毒，點解要叫新冠病毒？

支那畜牲肺炎

今次我撐政府喎，明明「肺炎」個名好地地，一加「武漢」兩隻字即係臭過爆屎渠，真係好慘

武漢株新冠肺炎

中國新型武漢冠狀病毒病

支那肺炎

污名化
妖魔化
政治化

不應又點？無犯法吹咩？

chinese virus is everywhere

some mother fuckers did not close the border

支國內部爆出既新聞一開始就係咁叫！

連你自己都標籤武漢無得賴人

不應以污命化稱他人為武漢人/中國人
應稱作新冠人

其實好多窮家庭就算未有新冠都去唔到旅行。 我覺得呢年係 大家開始會感受到多d窮人生活， 希望社會同理心多d

香港腳

新你老母冠

香港腳，日本腦炎又點計

靚抽

點解叫新冠肺炎就得, 叫武漢/中國肺炎就唔得?

日本有個地方叫新冠wor

堂堂正正做個中國人

世衞年初: 沒有證據顯示人傳人, 封關是岐視, 沒有證據顯示帶口罩有用.

快D跟世衞啦

新冠夠污名化新冠町啦
一d 關係都冇都中左招呀

武漢肺炎????

Chinese Virus

其實本身無人覺得武漢肺炎係污名
但佢突然起晒綱日日跳出黎講，就搞到好似武漢本身就係污名

共產中國武漢肺炎

已經係歷史

中肺

武漢肺炎係中共自己叫先

咪離題啦

香港腳要叫黴菌感染足部病

講最早一定係中國官方網，不過del哂

支那譴責人既野=自己做緊既野

武漢有幾污joe，政府認真 武漢二字難聽過粗口

我上官方網搵唔到。 你話del哂，你有證據咩

無CAP低就是沒證據啦

就算有圖都唔代表咩野。。 可以係改圖。

不過就算係真都唔代表咩，世衛都係二月先改名

尋日見fb提議幾ok，因為今期係跳老舞引起，就叫"舞漢肺炎"啦

知道 武漢肺炎

關我撚事
佢官方叫咩名係你official出稿用
普通人日常生活+非官媒鍾意用咩你管撚到

地標性病毒威震國際
應該感到自豪至係

可能政府係話加武漢或中國喺前面，係污名化隻病毒

2019 年十一月己經有傳武漢有不名肺炎，仲記得當時有客話向武漢返黎嚇到我同事要打孖口罩。

自己又可以講尼泊爾病毒株
邊個冚家剷話污名化正一食屎狗

武漢肺炎 你吹咩 告我犯國安法丫

真係鄧尼泊爾唔抵

2019新形冠狀病毒（又名武漢肺炎）

支那病毒

支那病毒2019

香港共識：武漢肺炎

2021年喇，仲「新冠病毒」，邊度新？
自己改個名就以為世人會唔記得
搞到啲人刻板印象將「新冠病毒」 = 中國，將來再有新「新冠病毒」，就算唔關中國事，都會聯想到同中國，到時睇下你點切割

武漢肺炎
支那病毒
ccp病毒

CCPVIRUS

世衛大撚晒，一定要跟？